村上春樹呢世都拎唔到Nobel prize

睇緊卡拉馬助夫兄弟們，開始明白雖然村上既志願係寫出同level既小說但佢做唔到，呢d應該係個人性格上的問題。村上所寫既人物永遠都好似伊萬咁缺少真實感情，缺乏對世界愛，好單一，好唔真實。好似阿列克塞呢類咁真實咁有感情既角色佢既作品入面係無，令到佢既作品好唔立體好唔夠層次。愈大愈覺村上既書係咩營養，係呃靚仔睇

無咩營養先岩

啱啊

卡拉 我睇到棄咗唔明 我應該未夠文哲根基

巴打幾大？可能係卡拉講左好多人性入面較深層次既爭扎，需要多d人生經歷先睇得明掛，大d應該會更易明白

米蘭昆德拉都未攞
佢冇得攞有幾出奇

28喇都

咁多卷點睇啊

咁似啲人話飲啤酒要多D人生閱歷先明白果種苦

可能感受上唔到樣掛，我自己睇就覺得好深刻，特別係佢每個角色都有唔同既面，我睇d內心矛盾同爭扎覺得好入肉，可能我自己有時都係咁，呢點村上春比唔到

可能係掛，要有多少dead inside 先會明

我覺得佢既文學入面差緊d野，無血無淚無營養加太自我中心，所以應該拎唔到獎，btw新作/最新兩本長遍冇咩點睇過，但我睇書評感覺上風格上應該無咩點變/進步。

中學第一次睇佢啲書已經覺得

唔關事
日文翻譯問題
睇原版先有味道

Nobel prize其實好stereotypical 尤其係政治上
首先政治受難既會有著數 左膠會有著數 反戰反極權反右會有著數 講小國文化又會有著數
近年又想"貼地"啲 但又有少少亂咁黎 俾Svetlana Alexievich真心覺得只係因為佢反俄

講番早年 好似大作家都拎唔到 例如卡爾維諾 費滋傑羅 波赫士 沈從文依啲政治觀點上較為"平平無奇"
去到昆德拉 奧威爾全世界都出曬名既 又唔知點解拎唔到
所以某程度拎到/拎唔到都唔代表啲咩

至於拎村上同Karamazov Brothers去比 我又覺得好難單純就咁比 始終兩樣野既類型好唔同 時代所需要既野都唔好同 如果今時今日仲有陀思妥耶夫斯基咁樣係度人性大辯論 好難免會顯得過時

村上特別擅長於捕捉都市人/心靈受傷既果種小心理 其實唔一定會輸
如果你睇過 2013 年得獎既Alice Munro 一個加拿大既女小說家 其實都係好柔和好寫實 仲要以短篇為主 唔係咩巨著

高質巴 都岩既，文無第一，當年高行健攞獎全世界包括佢自己都r哂頭。但我始終覺得村上既書去唔到流傳清史既高度，咁一個出色既作家出色既作品有左傾唔係會對社會更有幫助，更值得攞獎？始終一個出色既左膠係對文明的發展有推動？可能個標題應該係村上寫唔出卡拉咁流傳千古既小說會比較正確。但有陣時覺得文學真係好難好深入咁討論

有人話杜斯妥也夫斯基係寫人既心理，我覺得錯晒，其實佢係寫人類既靈魂同處境，所以咩年代睇都會好深刻，佢問左好多問題我到今時今日都未答到

寫孤單寂寞真係好正
冇劇情反而好睇過有劇情

不過今年一定拿唔到先

Bob Dylan?

由聽風的歌睇到最近本新書

次次睇完都有種寂寞失落

同埋佢啲主角同女仔道別會講：以後一定會好寂寞
之類既說話好正

你話佢 魔幻寫實 南美一堆人勁佢兩個身位
連 莫言 都好過佢

你話佢擅於描寫都市人心靈
分分鐘 幾米 d繪本都入骨過佢

賣exotic
Orham pamuk 都贏

以文學價值上來講
我認為村上 係擅用文學技法的通俗作家
你好難話佢係理應拎Nobel prize
因為原創性 藝術性佢真心麻麻

至於樓主 杜氏d作品既層次
本身就會令一大堆Nobel prize winner
變左小學生作文 你做呢個比較
未免對村上春樹太殘忍

村上.....小弟揭過幾版1Q84, 睇到青豆無啦啦除對絲襪個度, 覺得唔知做乜鳩就無睇到了

反而石黑一雄既話, 我睇過佢既Artist in the Floating World, Pale View of Hills, Nocturne , 得出既結論係佢寫既文無乜好奇特既情節, 文字亦唔見得特別華麗, 但有種「況味」(《第九味》個種), 初頭讀會覺得好無聊, 但認真讀多一兩次既話, 就好似酒咁愈黎愈好飲。同埋佢寫既野反映緊日本社會, 好似Pale View of Hills同Artist in the Floating World就講緊傳統日本人戰後心理, 不過前者係講緊家庭倫理, 而後者就側重係藝術個邊(反戰?愛國?)咁, 但佢又唔係好似大陸個d咁hard sell 一套ideology, 而只係拋左個波出黎, 等讀者自己領會。